有冇邊個國家好似日本咁 用地方名做人名

奈良
霧島
手塚
宮崎
日向
山口
鳴門
越前

如果用香港地方做名都幾柒
陳灣仔
張元朗
劉紅磡
黃藍田
李西環

沙田me

油麻they

黃大仙

火炭麗琪

英國有啲

陳偉停車場

Drinkwater

胡志明市

米高佐敦

金馬倫道 彌敦道計唔計

姓胡 叫志明
一定得罪左老豆
返學預左比人笑

rice

佐敦軒達臣

Smalling

陳奕迅雷不及掩耳

呢個係人名做地名本身叫西貢

von habsburg 算唔算

大埔our

鄭少秋名山

天水圍墮天地獄獸

幾乎中外一堆姓既來源其實就係地名

Jack London

大埔lulu

向西村 取其名為一路向西

其實幾柒，明治維新之後的野。

鬼塚

屯門史迪仔
維園霆鋒

犬養學富

外國 son of the b 的粗口，係日本就係正式姓氏。
以前歷史堂聽到真係忍唔住笑。

呢堆姓入面最威一定係鳥山明

德國

何文田
黃大仙

咪即係好似烈火雄心咁囉，叫做大興、碧瑤咁

葉赫那拉，葉赫河旁的那拉氏
同樣logic嘅仲有乜烏拉那拉哈達那拉

將軍oh

左手敦

梁祖堯呢？

剩係識宇都宮

犬養毅

Schwarzenegger 係奧地利地名，好似係
但係喺德文可以拆成Schwarz同Neger （雖然爭咗個g但讀音同“Black nigger“一樣

金鐘國

其實從邑旁咪地方姓
鄭 鄧 個D

定係其實個地方以豪種姓氏命名呀？

韓國瑜

樓主講果嗰啲係姓唔係名
以前日本人得名冇姓 當日本統一嗰時規定左貴族一族人要有個氏 通常就會用返佢領地做氏名 之後到所有人都要有姓嗰陣為左方便好意頭好多人都會用返地名做姓
冇記錯好似就係咁

泰。韓、趙、魏、楚、燕、齊

前女友叫 李海怡
唔知算唔算地名

德文大把

橫州工業

我個名某條屋村名一樣

周～國名

陳（557年－589年）是中國歷史上南北朝時期南朝最後一個朝代～

犬養毅，日本政治家。第29任日本內閣總理大臣。立憲政友會第6任總裁。通稱仙次郎。號木堂，因為他不贊同日本在華北成立偽滿洲國政權，而且對中國採取溫和的態度，所以在1932年的五一五事件中被刺殺，成為自伊藤博文，原敬和濱口雄幸之後第四位遇刺死亡的日本首相～

孫中山

剛本之助

呂麗瑤

你舉個d係姓?
姓嘅話荷蘭都得
荷蘭d姓=嚟自邊個地方
van gaal=from gaal

邵逸夫

外國大把人叫Sydney Paris

佐手敦

你好似掉撚轉左喎

Daley Blind

天水圍陳浩南

到底韓/宋/陳 呢堆姓既起源
係因為係韓國/宋國/陳國既後人 所以姓韓宋陳
定係因為個諸侯係姓韓宋陳,所以果塊地先叫韓宋陳國?

你想講姓定名?

藍田李小龍
灣仔洪金寶
元朗秀茂坪

荷蘭周街都姓范

字都宮

覺得呢個post實去hk01

有幾撚好笑

大you山

日本點寫呢

好簡單
姓陳已經係地名啦

通常都係改姓 封佢個地方叫 陳宋韓
咁本身可能姓姬 佢d後人就會改做陳 宋 韓

宇都宮紫苑

姜姓，遠祖始於上古時期。傳說炎帝神農氏生於姜水（今陝西省岐山縣西一帶），並以水名為姓，後代子孫也相沿為姓。

汝姓出自姬姓，以地為氏。據《姓源》的記載，周平王封少子於汝川，其後代中有汝氏。

步姓出自姬姓郤氏，以地為氏。據《潛夫論》記載：春秋時晉國公族郤揚的食采邑在步，時稱步揚。他的後代便有以祖先封地為姓的。後據《魏書·官氏志》記載：北魏步鹿根、步鹿孤氏改為步姓。

Prince Edward

中國大俠歩驚雲就係

安達靴里拉

之前有單地鐵放火案
有條撚樣叫嚴金鐘
喺金鐘放火

何寶林
鍾環
關安蔭
紀德田
紀興田
蔡南豐

埼玉

麥理浩徑

乜唔係日本人用地方名做自己姓咩

之前睇過下一篇文章講日本姓
戰國時期 天皇係准許士兵們可以隨便搵街上既女人做愛繼後香燈原因係士兵隨時會因為戰死沙場而無後
好多女人係街上比唔識既士兵姦完都會將個仔生出來 但因為要跟夫姓但又唔知叫咩姓就唯有用當時被姦既地方做姓
例如 田中

Stalingrad

我聽過因爲日本人好怕三文魚,於是就用陸地名做姓去嚇走三文魚

賤ヶ岳

做姓，唔係做名

牛丸彈牙

支那用黎貶低日本人既飛機文

你既姓咪同以前既地方/國家有關
Eg 趙 周 魏

笑咩啊衰仔，你都係中國人

牛頭角美斯

姓同氏本身係兩樣野 我地而家用緊「姓」其實係氏黎 上古時代姓》氏
例如孔丘 子姓孔氏 子係佢既姓 孔係氏
而家大家熟悉既陳姓 黃姓 李姓 係上古時代係冇既
果陣既姓好多都係女字邊 例如姬 姒 姜 嬴 周文周武王就係姬姓
陳李張黃何果d就係類似有條姬姓既宗親被人封左去 一個叫陳、李既地方 後人就以地名為氏
亦有以官職爵位為氏既 例如 司馬 司徒 公孫etc
後來姓氏演變為同一樣野

Btw樓主講果d係日本姓 以地為姓大把國家都係啦

田中 田下 田上

Kobe Bryant 算唔算

佐don”t

其實係應該佢地係用人名做地方名
邊個係果到做過大名既就用
你香港都用人名做街道名

哈利祖先應該係做陶器

接龍開始

因住比人點相

香港大把 特別用港督名
維多利亞港

我調轉左 自膠

河南 實里
河北 麻衣
日本姓都支那化啦diu

同Dickson, Dick, Fanny呢d臭閪名一樣
不過人大左覺得Hayden Jayden Margin呢d名仲柒

日本真係有河北市

天水圍墜天地獄獸

鍾鑼灣

我哋都係炎黃嘅子孫

安東尼豬木？

你信？

其實邑做部首都係地方

鄧 鄒 鄭 郭

樓主

有封地果班人 主要係姓姬
周天子封左佢地去 宋、陳 地
又叫埋做宋王 陳王 所以就全家人跟住改姓

仲有部分姓係跟職業 少部分係皇帝玩野 如 ：車

有邊個國家咁on9, 廣州建國酒店就得，香港建國酒店就唔得

Paris Hilton

中國啲Content farm用嚟貶低日本嘅文嚟
首先喺戰國時代平民係只有名，冇姓嘅
其次當時嘅天皇都應該冇乜實質權力

香港啲地方係人名變地名喎
彌敦係港督嚟架

事實真係有人係廣州建過國 香港又真係未有

牛尾湯

唔係打籃球的佐敦，而是住在佐敦道人稱一Q清檯鬼見仇的左手敦

姓黎 唔拿係名

28座大王

其實英藉香港改左好多地方
柯士甸 Austin
佐敦 Jordan
堅尼地城 Kennedy Town
太子 Prince Edward

好多路名都係以英國皇室貴族 港督成員命名
Queen Victoria Street
Albert Path
Great George Street
Prince Edward Road
Hamilton Street
Hennessy Road
Pottinger Street

張元朗ok喎

張保仔

以前姓同氏 係兩樣嘢
孔子係 子姓孔氏
秦始皇就 嬴姓趙氏

你講個啲係 子姓宋氏

PlayFoot

麗瑤

你會否幫我含?

有啲地方根本似人名
青衣
葵芳
寶琳
川龍

掂過張振朗

葉寶琳

唔叫寶琳，叫康城都OK
葉康城

雷公田麻友

Brooklyn Beckham
Paris Hilton
India Summer

Topic講地方做人名
樓上講人名做地方係做乜鳩

London
Sydney
Beverly
Paris
India

西方國家多到仆街喎樓主係咪淨係識漢字先以為得日本

Shiga Lin

砵甸乍街

荷蘭
Van xxxxx=from xxxx

Washington

師兄仲惡撚過CIA

黃大仙係人名用黎做地名

青衣成

中學有篇文言文主角叫王藍田

調返轉，地方名係以前嘅人名

地名=姓日本又真係特別多，歷史上好多貴族係大姓分封左領地後用地名做氏名，最後個氏名又賜俾外姓人，結果一街都係同一姓氏。

而中華本來都有，例如陳姓，不過一來唔多，二來戰亂同遷移多，三貴族保留唔同到，四賜姓唔多，就算皇帝賜都只係賜個唔同姓既。

個到個姓係有關歷史架，佢地好多人都姓阮
關於以前政權問題，幾有趣可以去search下

Margin都有?

大致上係咁，但有D出入，初時係用官位做名，後來大族開支散葉就以地分房

清水 健

你用中文讀日文漢字覺得佢型
可能人地日本仔覺得自己個名好柒，好公廁呢

中國d姓好多都係地名同動物名

呂麗瑤呢

港英年代姐

依家我當有新地方新路
仲會有用中文名命名？

本身香港有啲姓就係地名，例如今時今日既大姓，陳

下..乜你唔知我地既姓都係先秦時期既封地？

歷史問題，日本以前普通人係唔比有姓氏，明治後可以有所以啲名係近代改，例如田下，竹中呢啲就唔係古姓，條友以前係農夫，所以改自己個名時就叫田中
利申個EX講，架妹嚟